有冇啲乜嘢係用咗類似按壓原子筆嘅按壓彈簧原理？

尋日諗起以前DT堂某啲project，我覺得有啲木工習作可以改良一下（雖然嚿嘢冇咗好耐，但想喺個腦幻想一下），例如加裝一個按壓裝置落去，之後我上網搵吓一啲五金零件睇吓有冇類似嘅嘢，不過我發覺好似只係搵到原子筆有呢類按壓嘅嘢，不過原子筆撳出嚟個頭好短，唔知有冇一啲可以撳完個掣之後突好多出嚟嘅零件呢？

咩嚟？

例如話呢類USB咁，可以彈出彈入，不過有冇啲零件係類似呢類型咁

櫃門

電動伸縮桿

D櫃門有個野，禁落去彈出泥

自動收接傘

收摺傘

應該話自動縮骨遮先啱

我搵到樣嘢叫門銷，就係用呢個原理了

不過呢樣只係用彈簧或者彈簧手動嘅最多只係可以伸出好短，因為只係伸出後面凸出嚟嘅距離，如果要伸長啲，就可能要電動或者磁石嗰啲先得

火機